\begin{enumerate}
  \item Figure
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}[vecteur/.style={very thick,-latex',colorPrim},
              every node/.append style={font=\scriptsize}]
            \begin{axis}[%
                axis y line=center,axis x line=middle,        % centrer les axes
                x=0.8cm,y=0.8cm,                                  % unités sur les axes
                xmin=-5.4,xmax=5.4,ymin=-5.4,ymax=3.4,        % bornes du repère
                xtick distance=1, ytick distance=1,           % distance entre les tirets sur les axes
                grid=major,                                    % indiquer quelle geilles afficher
                xticklabels=\empty,yticklabels=\empty
              ]
              \node[below left] at (0,0) {$O$};
              \draw[vecteur,black] (0,0) -- (1,0) node [midway,above] {\vecti};
              \draw[vecteur,black] (0,0) -- (0,1) node [midway,left] {\vectj};
              \foreach \name/\x/\y/\pos in {%
                  A/2/-3/north west,%
                  B/3/0/south west,%
                  C/-2/-1/south east,%
                  D/-3/-4/north east,%
                  E/-1/2/south east,%
                  K/0.5/-0.5/north}
                {\addplot[mark=+,mark size=3pt,very thick,only marks,colorPrim,
                    visualization depends on={value \name\as\Name},
                    nodes near coords=$\Name$,
                    visualization depends on={value \pos\as\Pos},
                    nodes near coords style={anchor={\Pos},font={\scriptsize}}] coordinates {(\x,\y)};}
            \end{axis}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item On cherche les coordonnées de $D\nuplet{x_D y_D}$ afin que $ABCD$ soit un parallélogramme.
        \begin{enumerate}
          \item  SI $\V{AB}=\V{DC}$ alors $ABCD$ est un parallélogramme.
                \begin{align*}
                  \V{AB}\vcoord{x_B-x_A y_B-y_A} & = \V{AB}\vcoord{3-2 0+3} & \V{DC}\vcoord{x_C-x_D y_C-y_D} & = \V{DC}\vcoord{-2-x_D -1-y_D} \\
                                                 & = \V{AB}\vcoord{1 3}
                \end{align*}
                Il vient donc :
                \begin{align*}
                  -2-x_D & = 1   & -1-y_D & = 3   \\
                  -2 -1  & = x_D & -1 -3  & = y_D \\
                  x_D    & = -3  & y_D    & = -4  \\
                \end{align*}
                Les coordonnées de $D$ sont $D\nuplet{-3 -4}$.
          \item Voir figure.
        \end{enumerate}
  \item On cherche les coordonnées de $K\nuplet{x_K y_K}$ milieu de $[BC]$
        \begin{enumerate}
          \item Calculons ces coordonnées :
                \begin{align*}
                  x_K & = \frac{x_B+x_C}{2} & y_K & = \frac{y_B+y_C}{2} \\
                      & = \frac{3-2}{2}     &     & = \frac{0-1}{2}     \\
                      & = \frac{1}{2}       &     & = -\frac{1}{2}      \\
                \end{align*}
                Donc $K\nuplet{\frac{1}{2} -\frac{1}{2}}$.
          \item Voir figure.
        \end{enumerate}
  \item On cherche $E\nuplet{x_E y_E}$ le symétrique du point $A$ par rapport au point $K$.
        \begin{enumerate}
          \item SI $E$ est symétrique de $A$ par rapport à $K$ alors $K$ est milieu de $[AE]$.
                Il vient donc :
                \begin{align*}
                  x_K         & = \frac{x_A+x_E}{2} & y_K          & = \frac{y_A+y_E}{2} \\
                  \frac{1}{2} & = \frac{2+x_E}{2}   & -\frac{1}{2} & = \frac{-3+y_E}{2}  \\
                  1           & = 2+x_E             & -1           & = -3+y_E            \\
                  x_E         & = -1                & y_E          & = 2                 \\
                \end{align*}
                Donc $E\nuplet{-1 2}$.
          \item Voir figure.
          \item Calculons les coordonnées de $\V{DC}$ et $\V{CE}$ :
                \begin{align*}
                  \V{DC}\vcoord{x_C-x_D y_C-y_D} & = \V{DC}\vcoord{-2+3 -1+4} & \V{CE}\vcoord{x_E-x_C y_E-y_C} & = \V{CE}\vcoord{-1+2 2+1} \\
                                                 & = \V{DC}\vcoord{1 3}       &                                & = \V{CE}\vcoord{1 3}
                \end{align*}
                On constate que les coordonnées de $\V{DC}$ et $\V{CE}$ sont identiques. Donc $\V{DC} = \V{CE}$.
          \item Si $\V{DC} = \V{CE}$ alors $C$ est milieu du segment $[DE]$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}